[Клиентская документация](https://gitlab.com/xquanto/docs#%D0%BA%D0%BB%D0%B8%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F)

[[_TOC_]]

<!-- * Валютный счёт (кошелёк)
	* Безопастность
	* Пополнение
	* Баланс кошелька
	* Снтие
	* Конвертрация
	* Перевод на субсчёт
	* Реферальные начисления
-->	

## Валютный счёт (кошелёк)

После завершения регистрации, за клиентом резервируются следующие валютные кошельки:
* USD - USD
* EUR - Euro
* BTC - Bitcoin
* ETH - Etherium
* LTC - Litecoin
* XRP - Ripple
* USDT - Tether

Для фиатных валют (USD, EUR) - создаются уникальные реквизиты,
а для криптовалют (BTC, ETH, LTC, XRP, USDT) уникальные [HD Wallets](https://en.bitcoin.it/wiki/Deterministic_wallet)


### Безопасность

На валютном счёте отображены средства не участвующие в торговле и готовые к выводу или конвертации.
При этом сами средства, выраженные в криптовалюте, хранятся в холодном хранилище,
доступ к которому осуществляется через департамент казначейства.
За сохранность фиатных средств отвечает наш банк-партёр.

Вывод средств на внешний кошелёк осуществляется по запросу клиента,
при успешной валидации сальдо на всех кошельках клиента,
запрос попадает в департамент финансов.

Если запрошенной суммы, в данной валюте, достаточно на счетах департамента финаснсов, запрос обрабатывается автоматически.
В противном случае переадресуется в казначество, которое пополнит счета департамента финансов,
и запрос клиента в таком случае будет обработан в ближайшие 24 часа.

В случае фиатной валюты отправляется поручение в банк-партнёр для осуществления банковского перевода.


## Баланс кошелька

Баланс отдельного кошелька реализован как сумма следующих сальдо:

<!-- * Пополнения
* Снятия
* Входящие конвертации
* Исходящие конвертации
* Переводы на торговый субсчёт
* Поступления с торгового субсчёта
* Реферальные начисления
 -->

```math
B^{wallet} = N^{deposit} - N^{withdraw} + N^{w \larr w_{cur}} - N^{w \rarr w_{cur}} + N^{w \larr a} - N^{w \rarr a} + N^{referral}
```

$`B^{wallet}`$ - доступный баланс кошелька  
$`N^{deposit}`$ - сумма всех депозитов со внешних кошельков  
$`N^{withdraw}`$ - сумма всех снятий на внешние кошельки  
$`N^{w \larr w_{cur}}`$ - сумма всех входящих конвертаций с кошкльков в другой валюте  
$`N^{w \rarr w_{cur}}`$ - сумма всех исходящих конвертаций в кошкльки в другой валюте  
$`N^{w \larr a}`$ - сумма всех пополнений кошелька с аккаунта  
$`N^{w \rarr a}`$ - сумма всех выводов с кошелёка на аккаунт  
$`N^{referral}`$ - сумма всех реферальных начислений  


Валидация каждого типа сальдо осуществляется суммой транзакций соответствующего типа.
Сумма всех сальдо отражает баланс кошелька.


### Пополнение

Пополнение осуществляется без ограничений. Фиатные средства будут зачислены на валютный счёт по факту их поступления на банковский депозит, 
при условии корректного указания назначения платежа (в противном случае средства будут возвращены за удержанием банковской комиссии на перевод).

Криптовалюта будет зачисленна, по факту достижения достоверного количества подтвердений в сети blockchain, что соотвествует:
* BTC - 3
* ETH - 12
* LTC - 4
* XRP - NA
* USDT - 12


### Снятие

Снятие (вывод) средств осуществляется для фиатной валюты (todo: уточнить) на тот же банковский аккаунт с которого были поступления.

На размер снятие действют суточные ограничения в эквиваленте USD:
1. Без 2FA, без KYC: 1000 USD
2. 2FA только: 2000 USD
3. KYC только: 5000 USD
4. 2FA и KYC: без ограничений по сумме

Лимит на вывод в случае #4 определяется как сумма неиспользованных мощностей за последние 24 часа,
в порядке их формирования. Мощность фиксируется как 1/12 от текущей суммы, но не меньше 1000 USD:

|Время, час |Cумма 		|Мощность	|Мощность после |Лимит 		|Вывод 		|
|-----------|----------:|----------:|--------------:|----------:|----------:|
|1(-35)		|240 000	|20 000		|0				|20	000		|0			|
|...		|240 000	|20 000		|→0				|...		|0			|
|10(-26)	|240 000	|20 000		|20 000			|200 000	|0			|
|11(-25)	|240 000	|20 000		|20 000			|220 000	|←180 000	|
|12(-24)	|60 000		|5 000		|5 000			|45	000		|0			|
|...		|60	000		|5 000		|5 000			|...		|0			|
|34(-2)		|60 000		|5 000		|5 000			|150 000	|0			|
|35(-1)		|60 000		|5 000		|5 000			|135 000	|0			|
|36(0)		|60 000		|5 000		|5 000			|120 000	|0			|
|...		|60 000		|5 000		|5 000			|120 000	|0			|

*Внимание! Тривиальный пример: в #4 случаее, для крупных сумм, вывести всю сумму сразу,
если половина суммы находилась на счёте последние 24 часа, или находилась вся сумма последние 12 часов* 


### Конвертация

Конвертация осуществляется по курсу взвешенного индекса кросс-пары, за вычетом комиссии.
Комиссия зависит от направления и может варьироваться от 0.5% до 1.5%.
На конвертацию установлен лимит в размере эквивалентном 300К USD в 30-и минутном окне.

Взвешенный индекс [на основную](index.md#взвешенный-индекс-на-основную-кросс-пару-i) и 
[композитную](index.md#взвешенный-индекс-на-композитную-кросс-пару-i) кросс пару.


### Перевод на торговый субсчёт

Перевод с кошелька на торговый субсчёт осуществляется, без лимита и без комиссии,
и возможен только если валюта кошелька и валюта субсчёта совпадает. 
В обратном направлении действуют [такие правила](account.md#перевод-на-кошелёк)


### Реферальные начисления

Реферальные начисления попадают на USD-кошелёк. 
Подробней в [реферальной программе](referral.md#начисление-бонусов)
